---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.63.0
date: 2019-10-14
layout: framework
libCount: 70
---
### Піктограми Breeze

- Поліпшено піктограму KFloppy (виправлено ваду 412404)
- Додано піктограми для дій format-text-underline-squiggle (виправлено ваду 408283)
- Додано кольорову піктограму preferences-desktop-filter (виправлено ваду 406900)
- Додано піктограму для програми для керування дронами Kirogi
- Додано скрипти для створення вебшрифту на основі усіх піктограм дій Breeze
- Додано піктограми enablefont та disablefont для модуля керування kfontinst
- Виправлено напрямок обертання великих піктограм system-reboot (виправлено ваду 411671)

### Додаткові модулі CMake

- Додано новий модуль ECMSourceVersionControl
- Виправлено FindEGL при використанні Emscripten
- ECMAddQch: додано аргумент INCLUDE_DIRS

### Інтеграція бібліотек

- Усунено виклики winId() для сторонніх віджетів (виправлено ваду 412675)

### kcalendarcore

Новий модуль, раніше відомий як kcalcore, у kdepim

### KCMUtils

- Придушено обробку подій миші, яка спричиняла рух вікон у модулях керування
- Скориговано поля KCMultiDialog (виправлено ваду 411161)

### KCompletion

- [KComboBox] Належним чином вимкнено вбудоване автоматичне доповнення Qt [виправлено регресію]

### KConfig

- Виправлено створення записів властивостей, назви яких починаються з великої літери

### KConfigWidgets

- KColorScheme зроблено сумісною із QVariant

### kcontacts

Новий модуль, раніше був частиною KDE PIM

### KCoreAddons

- Додано KListOpenFilesJob

### KDeclarative

- Реалізовано синхронізацію вилучення контексту QQmlObjectSharedEngine із QQmlObject
- [KDeclarative] Портовано із застарілого QWheelEvent::delta() на angleDelta()

### Підтримка KDELibs 4

- Реалізовано підтримку NetworkManager 1.20 та збирання модуля обробки NM

### KIconThemes

- Визнано застарілими загальні методи [Small|Desktop|Bar]Icon()

### KImageFormats

- Додано файли для тестування вади 411327
- xcf: виправлено регресію  при читанні файлів із «непідтримуваними» властивостями
- xcf: реалізовано належне читання роздільної здатності зображення
- Портовано засіб завантаження зображень HDR (Radiance RGBE) на Qt5

### KIO

- [Панель «Місця»] Переписано розділ «Нещодавно збережені»
- [DataProtocol] Реалізовано збирання без неявного перетворення даних з ASCII
- Реалізовано припущення щодо WebDAV, якщо використано методи WebDAV
- Враховано те, що у REPORT також використовується заголовок Depth
- Реалізовано повторне використання результатів перетворення QSslError::SslError &lt;-&gt; KSslError::Error
- Визнано застарілим конструктор KSslError::Error для KSslError
- [Windows] Виправлено побудову списку вмісту батьківського каталогу C:\щось_там: має бути C:\, а не C:
- Усунено аварійне завершення роботи при виході у kio_file (виправлено ваду 408797)
- Додано оператори == і != для KIO::UDSEntry
- KSslError::errorString замінено на QSslError::errorString
- Завдання із пересування або копіювання: реалізовано пропускання статистичної обробки, якщо каталог призначення не є придатним до запису (виправлено ваду 141564)
- Виправлено взаємодію із виконуваними файлами DOS/Windows у KRun::runUrl
- [KUrlNavigatorPlacesSelector] Реалізовано належне визначення дії із розривання (виправлено ваду 403454)
- KCoreDirLister: усунено аварійне завершення при створенні тек з kfilewidget (виправлено ваду 401916)
- [kpropertiesdialog] Додано піктограми для розділу розмірів
- Додано піктограми для меню «Відкрити за допомогою» та «Дії»
- Усунено ініціалізацію непотрібної змінної
- Пересунуто до KProcessRunner більше можливостей з KRun::runCommand/runApplication
- [Додаткові права доступу] Виправлено назви піктограм (виправлено ваду 411915)
- [KUrlNavigatorButton] Виправлено використання QString, щоб не використовувати [] за межами
- Реалізовано використання у KSslError на внутрішньому рівні QSslError
- KSslErrorUiData відділено від KTcpSocket
- kpac портовано з QtScript

### Kirigami

- Реалізовано безумовне кешування лише останнього запису
- Реалізовано більше z (виправлено ваду 411832)
- Виправлено версію імпортування у PagePoolAction
- PagePool переведено на Kirigami 2.11
- Реалізовано врахування швидкості перетягування при завершенні блимання
- Виправлено копіювання адрес до буфера обміну даними
- Розширено перевірки, якщо батьківський елемент замінюється на справжній запис
- Реалізовано базову підтримку дій із ListItem
- Впроваджено cachePages
- Виправлено сумісність із Qt 5.11
- Впроваджено PagePoolAction
- Новий клас: PagePool для керування повторним використанням сторінок після їхнього виштовхування
- Поліпшено вигляд панелей вкладок
- Реалізовано поле праворуч (виправлено ваду 409630)
- Скасовано внесок «Компенсовано менші розміри піктограм на мобільних пристроях у ActionButton»
- Виправлено показ пунктів списків як неактивних (виправлено ваду 408191)
- Скасовано внесок «Вилучено масштабування одиниці виміру розміру піктограм для isMobile»
- Layout.fillWidth має бути виконано клієнтом (виправлено ваду 411188)
- Додано шаблон для розробки програм на основі Kirigami
- Додано режим для дій з центрування і усунено заголовок, якщо використовується стиль панелі інструментів (виправлено ваду 402948)
- Компенсовано менші розміри піктограм на мобільних пристроях у ActionButton
- Виправлено деякі невизначені властивості помилок під час виконання програми
- Виправлено колі тла ListSectionHeader для деяких схем кольорів
- Вилучено типовий пункт вмісту з роздільника ActionMenu

### KItemViews

- [KItemViews] Портовано із застарілого програмного інтерфейсу QWheelEvent

### KJobWidgets

- Реалізовано вилучення пов'язаних із D-Bus об'єктів достатньо рано, щоб уникнути зависання під час завершення програми

### KJS

- Додано функції startsWith(), endsWith() і includes() для роботи із рядками у JS
- Виправлено Date.prototype.toJSON() у викликає не для об'єктів Date

### KNewStuff

- Відновлено паритет KNewStuffQuick із KNewStuff(Widgets)

### KPeople

- Додано Android до підтримуваних платформ
- Реалізовано розгортання типового аватару за допомогою qrc
- Реалізовано пакування файлів додатків для Android
- Вимкнено шматки коду для DBus на Android
- Усунено аварійне завершення роботи при спостереженні за записом контакту, який вилучається у PersonData (виправлено ваду 410746)
- Реалізовано використання повноцінних типів для сигналів

### KRunner

- Реалізовано обробку шляхів UNC як контексту NetworkShare

### KService

- Категорію «Amusement» пересунуто до каталогу «Games» замість «Games &gt; Toys» (виправлено ваду 412553)
- [KService] Додано конструктор копіювання
- [KService] Додано workingDirectory(), визнано застарілим path()

### KTextEditor

- Реалізовано спробу уникнути дефектів при попередньому перегляді тексту
- Розгортання змінних: реалізовано використання std::function на внутрішньому рівні
- Реалізовано використання QRectF замість QRect для усування проблем із обрізанням (виправлено ваду 390451)
- Помилки із показом зникають, якщо трохи скоригувати прямокутник обрізання (виправлено ваду 390451)
- Усунено неочевидне визначення параметрів шрифту — вимкнено згладжування (виправлено ваду 390451)
- KadeModeMenuList: виправлено витоки пам'яті та інші проблеми
- Реалізовано спробу пошуку придатних до використання шрифтів. Має працювати достатньо добре, якщо використовується нестандартний коефіцієнт масштабування, наприклад 1.1.
- Меню режиму смужки стану: реалізовано повторне використання порожньої QIcon, яка використовувалася спільно неявним чином
- Відкрито доступ до KTextEditor::MainWindow::showPluginConfigPage()
- QSignalMapper замінено на лямбда-функцію
- KateModeMenuList: реалізовано використання QString() для порожніх рядків
- KateModeMenuList: додано розділ «Найкращі відповідник» і реалізовано виправлення для Windows
- Розгортання змінних: реалізовано підтримку QTextEdits
- Додано клавіатурне скорочення для перемикання режимів введення у меню «Зміни» (виправлено ваду 400486)
- Вікно розгортання змінних: реалізовано належну обробку зміни позначення та активацію пунктів
- Вікно розгортання змінних: додано рядок фільтрування
- Резервне копіювання при збереженні: реалізовано підтримку заміни рядків часу і дати (виправлено ваду 403583)
- Розгортання змінних: реалізовано пріоритет повернення значення над повернення аргументу
- Реалізовано початковий запуск діалогового вікна змінних
- Реалізовано використання програмного інтерфейсу у новому форматі

### Бібліотека KWallet

- Реалізовано підтримку високої роздільної здатності

### KWayland

- Реалізовано упорядковування файлів за абеткою у списку CMake

### KWidgetsAddons

- Реалізовано можливість налаштовування кнопки «Гаразд» у KMessageBox::sorry/detailedSorry
- [KCollapsibleGroupBox] Виправлено попередження QTimeLine::start під час виконання програми
- Поліпшено іменування методів обробки піктограм у KTitleWidget
- Додано встановлювачі QIcon для діалогових вікон паролів
- [KWidgetAddons] Портовано із застарілого програмного інтерфейсу Qt

### KWindowSystem

- Встановлено XCB як потрібний компонент, якщо збирається модуль обробки у X
- Реалізовано менше використання застарілих альтернативних нумераторів у NET::StaysOnTop

### KXMLGUI

- Пересунуто пункт «Повноекранний режим» з меню «Параметри» до меню «Перегляд» (виправлено ваду 106807)

### NetworkManagerQt

- ActiveConnection: сигнал stateChanged() з'єднано із належним інтерфейсом

### Бібліотеки Plasma

- Експортовано категорію журналювання основної бібліотеки Плазми, додано категорію до qWarning
- [pluginloader] Реалізовано використання категоризованого ведення журналу
- editMode зроблено загальною властивістю corona
- Реалізовано врахування коефіцієнта швидкості загальної анімації
- Реалізовано належне встановлення усього plasmacomponent3
- [Dialog] Реалізовано застосування типу вікна після зміни прапорців
- Змінено логіку розкриття пароля кнопкою пароля
- Виправлено аварійне завершення при розривах із ConfigLoader аплету (виправлено ваду 411221)

### QQC2StyleBridge

- Виправлено декілька помилок у системі збирання
- Реалізовано отримання даних щодо полів з QStyle
- [Табуляція] Виправлено встановлення розмірів (виправлено ваду 409390)

### Підсвічування синтаксису

- Додано підсвічування синтаксису для RenPy (.rpy) (виправлено ваду 381547)
- Правило WordDetect: реалізовано виявлення роздільників на внутрішній межі рядка
- Реалізовано підсвічування у файлах GeoJSON так, наче це звичайні файли JSON
- Додано підсвічування синтаксичних конструкцій для субтитрів SubRip Text (SRT)
- Виправлено skipOffset із динамічними формальними виразами (виправлено ваду 399388)
- bitbake: реалізовано обробку для вбудованої командної оболонки та python
- Jam: виправлено ідентифікатор у SubRule
- Додано визначення синтаксичних конструкцій для Perl6 (виправлено ваду 392468)
- Реалізовано підтримку розширення .inl для C++, у поточній версії не використовується іншими файлами xml (виправлено ваду 411921)
- Реалізовано підтримку *.rej для підсвічування відмінностей (виправлено ваду 411857)

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB
